中文作文點先作得好？

老生常談，多睇

巴打可唔可以講多啲
係記抒描定係論說文
淨係放低幾隻好難答喎

Sorry
抒情文

扼要地講
記住一樣野，唔好將情感直接寫出黎，例如你難過，就唔好寫「我心裡覺得難過」。
所有出色既抒情一定要透過寫景、物、事來表達，（即係所謂間接抒情），如果你可以透過寫景物事，唔直接寫你情感而令情感從中顯露，就叫做好

作文可以練
文學創作就比較唔同
推薦 王鼎鈞 作文六法
佢係台灣散文大家黎

記敍抒情有完整結構，
起碼做好起承轉合同反思，
諗定部分情節係腦度隨時攞黎用，
最後一定要寫，一定要寫，一定要寫，
practice make perfect

用字方面用少d「我」、「的」、「是」呢類字，字句盡量簡潔

例子：
「我的哥哥是一個很煩的人。」
更正：
「哥哥很煩。」

當然以上例子係最低級

擦多啲中文老師鞋

dse作文就係扣題